又一單？8個月大寄養男嬰疑遭虐待 內出血兼頭臉傷

葵涌瑪嘉烈醫院揭發懷疑虐兒案。早上10時許，瑪嘉烈醫院醫生報警，指一名約8個月大男嬰頭及臉部有不尋常傷勢，懷疑曾遭人虐待，擔心會釀成屯門5歲女童臨臨被虐案的翻版。警方接報到醫院調查，暫列為虐兒案，暫交深水埗警區刑事調查隊跟進。

據悉，男嬰自幼寄養於葵青區一個家庭，由社會福利署社工跟進。幾日前，有寄養家庭成員發現男嬰「唔對路」，於是通知社署職員將其送院。醫生除發現男嬰頭、臉有傷痕外，更有內出血情況，但並非意外造成，懷疑他被虐待。由於案發地點在葵青區，案件將交還葵青警區刑事調查隊跟進。

社會福利署網頁顯示，由初生至18歲以下、健康與智力正常或輕度智障的兒童可接受寄養服務，而寄養的理想家長應家庭生活愉快，生活安定，身體健康及情緒穩定，年齡在25歲或以上，喜愛兒童，有照顧兒童的經驗和能力，能為兒童安排妥善的照顧計劃等，同時願意接受社工的調查及督導。寄養家長可獲發津貼，以支付兒童每月的生活開支，另外亦會得到可豁免報稅的獎勵金。

full 資助? 有興趣 保證唔會虐兒

係咪因爲發生左臨臨哩件事啲人開始留意同見到細路有傷就警覺多左

而家係唔係都報警先